Reproduktive- und Familiengesundheit III

Das Programm Förderung der reproduktiven und Familiengesundheit in Guinea knüpft an das langjährige Engagement der FZ im Sektor an. Zu den Kernproblemen des Gesundheitssektors zählen ein desolater Zustand der Infrastruktur, eine chronische Unterfinanzierung v.a. der peripheren Gesundheitseinrichtungen, sowie ein Mangel an qualifiziertem Personal. Dies äußert sich in einem schlechten Gesundheitszustand der Bevölkerung, insbesondere im Bereich der reproduktiven Gesundheit.
Ziel des Vorhabens ist es, das Angebot an und die Nachfrage nach qualitativ hochwertigen Dienstleistungen der reproduktiven Gesundheit in den Programmregionen zu erhöhen und damit die Gesundheit von Müttern und Neugeborenen in den Programmregionen zu verbessern. Zielgruppe des Vorhabens ist die guineische Bevölkerung in den Programmregionen mit Fokus auf Frauen im gebärfähigen Alter und Neugeborenen.
Das Programm besteht aus drei Komponenten: der Rehabilitierung, Erweiterung und Ausstattung von peripheren Gesundheitseinrichtungen (Infrastrukturkomponente, Komponente 1); einem leistungsbasierten Finanzierungsmechanismus für die Erstattung von Dienstleistungen der reproduktiven Gesundheit (Erstattungsfonds, Komponente 2); gezielten Sensibilisierungs- und Kommunikationsmaßnahmen zur Steigerung der Nachfrage nach Dienstleistungen der reproduktiven Gesundheit (Komponente 3).
Die Mittel der vorliegenden Phase III in Höhe von 5 Mio. EUR sollen insbesondere genutzt werden, um den über die Finanzmittel der Phase I hinausgehenden Bedarf an Infrastrukturmaßnahmen und ggf. Ausstattung an den bestehenden elf Gesundheitseinrichtungen zu berücksichtigen (Komponente 1). Außerdem werden Komponenten 2 und 3 fortgeführt.

Umwelt- und Sozialverträglichkeit

Das Vorhaben wurde entsprechend der Nachhaltigkeitsrichtlinie der KfW Entwicklungsbank in die Umwelt- und Sozialrisikokategorie C eingeordnet, da vom Vorhaben voraussichtlich keine oder nur geringe nachteilige Auswirkungen und Risiken auf Umwelt und soziale Belange ausgehen. Es ist daher kein spezifischer Umwelt- und Sozialmanagementplan erforderlich. Der Partner wurde zur Einführung eines Beschwerdemechanismus verpflichtet und muss die KfW unverzüglich über umwelt- und sozialrelevante besondere Vorkommnisse informieren.

Land / Region / Institution Guinea Nummer 40720 Schwerpunkt Gesundheit Sektor 13020 - Förderung reproduktiver Gesundheit USV-Kategorie C Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 5 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner MINISTERE DE LA SANTE ET DE L'HYGIENE PUBLIQUE MHSP Zuständige Abteilung Westafrika
